點解d人行路唔望路既？

望天望地甘
又好似盲頭烏蠅甘
周圍撞
又撞人

係唔係隻眼有事？

請指教
謝謝